%_____Zusammenfassung, Ausblick_________________________________
\chapter{Fazit}

\subsubsection{Zusammenfassung}
Das Ziel dieser Arbeit, mit einem Bahnfolgeregler sowohl eine Transferfahrt zum Parkplatz, als auch das Einparkmanöver durchzuführen, wurde erfolgreich umgesetzt. Dafür wurde ein Pure Pursuit Algorithmus implementiert. Um die Schwächen von diesem auszugleichen, wurde er um eine dynamische Berechnung der Geschwindigkeit, der Look-Ahead Distanz und um die Beachtung der Orientierung am Zielpunkt erweitert. Der Bahnfolgeregler wurde schließlich in drei Szenarien auf dem Modellfahrzeug GTCC getestet. Dabei wurde zwei mal rückwärts und ein mal vorwärts eingeparkt. Die Transferfahrten enthalten jeweils kurvige und gerade Abschnitte, um bewerten zu können, ob die typischen Pure Pursuit Probleme auftreten. Diese Szenarien wurden sowohl in der Simulation in Gazebo als auch mit dem realen Modellfahrzeug jeweils drei mal abgefahren, um ebenfalls eine Aussage über die Reproduzierbarkeit der Ergebnisse treffen zu können.


\subsubsection{Fazit}
Die Testergebnisse haben sowohl in der Simulation als auch der Realfahrt gezeigt, dass durch die Erweiterungen das Kurvenschneiden und Oszillieren um den Pfad herum unterdrückt werden konnten. Bei der Bahnfolge liegt der Fehler bei unter 5\% der Fahrzeugbreite und auch der Orientierungsfehler übersteigt außer bei den Fahrtrichtungswechseln einen Wert von $5^{\circ}$ nicht. Aus den Ergebnissen der Testfahrten kann außerdem auf die Reproduzierbarkeit dieser geschlossen werden. Somit erfüllt der Bahnfolgeregler alle an ihn gestellten Anforderungen.

\subsubsection{Ausblick}
Da es sich bei dem Pure Pursuit Algorithmus um einen geometrischen Regelansatz handelt, besitzt er außer dem Radstand keine Informationen über das Fahrzeug. Deswegen kann der Algorithmus keine Stellgrößenbeschränkungen beachten. Dies führt dazu, dass bei starken Krümmungen Lenkwinkel angefordert werden, die das Modellfahrzeug nicht umsetzen kann. Solche Krümmungen können entweder auftreten, wenn das Fahrzeug von der Bahn abkommt oder wenn die Bahn nicht an die Limitierungen des Fahrzeuges angepasst ist. \newline
Des Weiteren beachtet der Algorithmus nicht die dynamischen Eigenschaften des Fahrzeuges, weshalb dieser auch bei hohen Geschwindigkeiten große Lenkwinkel fordern könnte. Dies ist im momentanen Stand des Projektes kein Problem, da die maximale Geschwindigkeit auf $0{,}5\,\frac{\mathrm{m}}{\mathrm{s}}$ beschränkt ist. Sollte in weiteren Projekten mit höheren Geschwindigkeiten gefahren werden, so könnte dies zu einem Problem werden. Für solche Anwendungsfälle wäre die Umsetzung eines modellbasierten Ansatzes sinnvoll, da somit die Eigenschaften und Einschränkungen des Fahrzeuges beachtet werden können.